「中國人不打中國人」習近平首提5原則 探索一國兩制台灣方案

原文太長有改短

中共總書記習近平今天發表重要對台談話，首度提出要探索一國兩制的台灣方案，豐富和平統一實踐。

習近平指出，探索一國兩制的台灣方案，有利於統一後台灣長治久安，制度差異不是統一的障礙或藉口，一國兩制維護台灣同胞權益。

習近平說，在一中原則基礎上，台灣任何團體與政黨與大陸交往都沒有障礙。大陸願意與台灣各黨派開展對話，交換意見，推進政治談判，在堅持九二共識，反對台獨的基礎上，兩岸各政黨可推舉代表性人士，進入廣泛深入的協商。

第一，攜手推動民族復興，實現和平統一目標。民族復興、國家統一是大勢所趨、大義所在、民心所向。一水之隔、咫尺天涯，兩岸迄今尚未完全統一是歷史遺留給中華民族的創傷。兩岸中國人應該共同努力謀求國家統一，撫平歷史創傷。廣大台灣同胞都是中華民族一分子，要做堂堂正正的中國人，認真思考台灣在民族復興中的地位和作用，把促進國家完全統一、共謀民族偉大復興作為無上光榮的事業。

第二，探索“兩制”台灣方案，豐富和平統一實踐。“和平統一、一國兩制”是實現國家統一的最佳方式，體現了海納百川、有容乃大的中華智慧，既充分考慮台灣現實情況，又有利於統一後台灣長治久安。

第三，堅持一個中國原則，維護和平統一前景。儘管海峽兩岸尚未完全統一，但中國主權和領土從未分割，大陸和台灣同屬一個中國的事實從未改變。一個中國原則是兩岸關係的政治基礎。堅持一個中國原則，兩岸關係就能改善和發展，台灣同胞就能受益。背離一個中國原則，就會導致兩岸關係緊張動盪，損害台灣同胞切身利益。

中國人不打中國人。 我們願意以最大誠意、盡最大努力爭取和平統一的前景，因為以和平方式實現統一，對兩岸同胞和全民族最有利。我們不承諾放棄使用武力，保留採取一切必要措施的選項，針對的是外部勢力干涉和極少數“台獨”分裂分子及其分裂活動，絕非針對台灣同胞。兩岸同胞要共謀和平、共護和平、共享和平。

第四，深化兩岸融合發展，夯實和平統一基礎。兩岸同胞血脈相連。親望親好，中國人要幫中國人。我們對台灣同胞一視同仁，將繼續率先同台灣同胞分享大陸發展機遇，為台灣同胞台灣企業提供同等待遇，讓大家有更多獲得感。和平統一之後，台灣將永保太平，民眾將安居樂業。有強大祖國做依靠，台灣同胞的民生福祉會更好，發展空間會更大，在國際上腰桿會更硬、底氣會更足，更加安全、更有尊嚴。

第五，實現同胞心靈契合，增進和平統一認同。國家之魂，文以化之，文以鑄之。兩岸同胞同根同源、同文同種，中華文化是兩岸同胞心靈的根脈和歸屬。人之相交，貴在知心。不管遭遇多少干擾阻礙，兩岸同胞交流合作不能停、不能斷、不能少。

天安門冇死人

有傻仔會信佢？

廢老爭住信

一入2019就講個笑話 不打中國人

到時就算大部分人支持台獨但係中國都會出兵台灣將台灣同胞從台獨份子手上拯救出來解放台灣

講咁多都係話做順民就唔打你

小學生唔係呢幾年食相太差搞到香港咁柒嘅話一定大把人信

佢話你唔係中國人就打得你，龍門任佢搬根本廢話黎。

到時係唔係又有人去到台灣
話要不是中央照顧你們，你們台灣早就完蛋了?

難得有個地方仲可以比我平平地去旅行，有中華文化得黎又唔野蠻

你唔好統一住啊

高雄快了

好快變成歷史性文件

雜種幾時死

痴人說夢話

香港已經係失敗示範啦

台狗要智力好低先會有機讚成

問題係中國人最鍾意就係打中國人
以華制華係到依加都行之有效

are you sure?

歷史話我地知
中國人最喜歡打中國人
支那賤畜刁近平想呃邊個